消息：今日中午新空管系統大量航班從屏幕消失

消息：新空管系統大量航班從屏幕消失 須啟動後備系統
2017-04-08 HKT 15:51

消息指，機場新空管系統發生大量航班從屏幕消失的事件。

據了解，事件發生於今日中午時份，民航處首次需要啟動後備系統，空管中心人員亦對事件感到憂慮。

民航處暫時未有回覆。

都無死人，無事啦

堅？

聽日機
祝我好運

又話99.9%

睇怕好快會炒機

一年400,000 架次, 0.1% 有事都係400架啫

個前民航處長落左地獄啦，有事都搵唔翻佢找數，呢任出事未話係上手問題

民航處：不影響安全

死咗人都可以話係人為因素個別事件

怨靈影響

IT狗惹的禍

Die Hard

在香港赤鱲角國際機場，一般而言，平時每分鐘有一航班起飛，惟根據機管局網站航班資料顯示，今早11時51分至11時55分，及在11時58分至12時02分，均只有兩班機起飛。有消息指當時新空管系統，曾有大部分航班資料在屏幕上消失，懷疑是因雷達出現故障，引致航班起飛受阻。據了解，當時曾需要啟動後備系統應急，亦是新空管系統正式啟用以來首次。

《蘋果》正就事件向民航處方面查詢。
立法會議員譚文豪指，亦有聽聞類似消息，如事件屬實，認為民航處處長應盡快澄清，以釋除公眾疑慮，「要講吓點樣令市民對新系統有番信心」。

咁早死益咗佢啦

就快復活節假期,
等睇炒機

諗起都

好啦 早幾日先話無需用後備系統 點知今日就

有害氣體不影響健康.jpg